\input{config.tex}
%bei \ref würde ich gerne Absatz oder Abs. vor der Zahl des Absatzes haben.
%

\def\namelong{Freie Software Gruppe Karlsruhe}
\def\name{FSGK}

\title{Satzung der \\[0.5em] \namelong{} (\name) \\[0.5em] Hochschulgruppe \\ am Karlsruher Institut für Technologie (KIT)}
\author{}
\date{Stand: 12. Oktober 2015}

%
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage


\begin{contract}

\tableofcontents

\section*{Präambel}

%
% FSFE:
%
%Angesichts des Eintritts in das digitale Zeitalter, in dem realer und virtueller Raum
%gleichberechtigt nebeneinander die soziale, kulturelle und wissenschaftliche Entwicklung
%der Menschheit prägen werden, ergeben sich Fragen, deren Stellung und Bearbeitung
%langfristiges Ziel der Free Software Foundation Europe sein wird.
%Unmittelbare Aufgabe ist im Hinblick darauf die selbstlose Tätigkeit zur Förderung
%von Freier Software (engl. Free Software) sowie der Prägung und Verbreitung des
%Bewusstseins der mit ihr zusammenhängenden philosophischen und gesellschaftlichen
%Fragen.

Die \namelong{} (\name) beschäftigt sich mit allen Aspekten von Freier Software (engl. „Free
Software“). Ihr Ziel ist es damit nicht nur die Erforschung, Entwicklung
und Verbreitung, sowohl am Karlsruher Institut für Technologie (KIT) wie auch außerhalb,
zu unterstützen und selber durchzuführen, sondern insbesondere auch die
Erforschung gesellschaftlicher Aspekte von Freier Software, wie sie zum Beispiel
auch im Bezug auf die Forschung und Lehre am KIT
und anderen Forschungs"~~und Bildungseinrichtungen relevant sind.

Der Begriff Freier Software im Sinne der Hochschulgruppe bezieht sich nicht
auf den Preis, sondern vielmehr auf die folgenden vier Freiheiten, wie sie auch
von der Free Software Foundation Europe in Ihrer Satzung genannt werden:

\begin{enumerate}
\item Freiheit: Die Freiheit, ein Programm für jeden Zweck einsetzen zu dürfen;
\item Freiheit: Die Freiheit, untersuchen zu dürfen, wie ein Programm funktioniert, und
es den eigenen Bedürfnissen anzupassen;
\item Freiheit: Die Freiheit, Kopien für andere machen zu dürfen;
\item Freiheit: Die Freiheit, das Programm verbessern zu dürfen und diese
  Verbesserungen zum allgemeinen Wohl zugänglich zu machen.
\end{enumerate}


\Clause{title=Zweck der \name{}}\label{zweck}

Zweck der \name{} ist die Förderung und Verbreitung Freier Software am Karlsruher
Institut für Technologie (KIT) und darüber hinaus.

Der Satzungszweck wird insbesondere verwirklicht durch
\begin{enumerate}
  \item die Förderung der Bildung, des Meinungsaustauschs und der Zusammenarbeit von Studierenden, Anwendern, Entwicklern und Forschern
  \item Forschung und Diskussion über die Auswirkungen Freier Software
    und den Gedanken Freier Software auf Gesellschaft und Wissenschaft
  \item die Weiterentwicklung und Forschung an Freier Software
  \item die Bereitstellung freier Software, unterstützende Bilder, Töne, Daten
    und Dokumentation sowie Förderung deren Verfügbarkeit und die Erstellung
    und Verbreitung von Informationsmaterial darüber
  \item Beiträge zur sachkundigen Information der Öffentlichkeit im Tätigkeitsbereich
    des \name{}
  \item Organisation von Kongressen und allgemein zugänglichen Vorträgen zur
    Weiterbildung von Studierenden, Anwendern, Entwicklern und Forschern.
\end{enumerate}

Die \name{} trägt durch Ihre Arbeit zum gesellschaftlichen
Fortschritt nach §\,2 Absatz~5 LHG bei.

\Clause{title=Mitgliedschaft}\label{mitglieder}

Ordentliches Mitglied der \name{} kann jeder werden, der an Freier Software interessiert ist.

Die Aufnahme erfolgt auf Antrag an den Vorstand (\ref{vorstand}).

Die Mitgliedschaft endet
\begin{enumerate}
  \item durch Austritt, der jederzeit gegenüber dem Vorstand erklärt werden kann,
  \item für Mitglieder, welche nicht Studierende des KITs sind, zum 1. Oktober jeden Jahres.
\end{enumerate}

Ein Mitglied kann auf Antrag ausgeschlossen werden, wenn dies die Mitgliederversammlung mit der Mehrheit von zwei Drittel der 
Stimmen beschließt. Nach \ref{ausschluss} muss der Ausschlussantrag mit der Tagesordnung bekanntgegeben.

Die Mitglieder der \name{} arbeiten auf ehrenamtlicher Basis.

\Clause{title=Organe}\label{organe}

Die Organe der \name{} sind

\begin{enumerate}
  \item die Mitgliederversammlung, und
  \item der Vorstand.
\end{enumerate}


\Clause{title=Mitgliederversammlung}\label{versammlung}

Die Mitgliederversammlung ist das höchste beschlussfähige Organ der \name. Sie besteht aus allen Mitgliedern gemäß \ref{mitglieder}. Die Sitzung ist öffentlich, alle Anwesenden haben Rede"~~und Antragsrecht.

Stimmberechtigt sind alle Mitglieder der \name. Mitglieder können im Einzelfall
auf ihr Stimmrecht verzichten, um die Beschlussfähigkeit nach \ref{beschlussfaehig} herzustellen.

Die Mitgliederversammlung gibt sich eine Geschäftsordnung.

Die Einberufung der Mitgliederversammlung durch den Vorstand erfolgt
\begin{enumerate}
	\item mindestens einmal pro Semester,
	\item auf Antrag des Vorstands, oder
	\item auf Antrag von fünf Mitgliedern gemäß \ref{mitglieder}.
\end{enumerate}

Aufgabe der Mitgliederversammlung ist inbesondere,
\begin{enumerate}
\item die Beantragung und Beschlussfassung über eingebrachte Anträge und den Bericht des Vorstands, insbesondere Beschlüsse zur Geschäftsführung und Beitragsordnung der \name,
\item die Wahl und die Entlastung des Vorstands, und
\item die Wahl zweier Mitglieder, die für die Kassenprüfung zuständig sind. Sie dürfen nicht dem Vorstand angehören und werden für die Dauer einer Abrechnungsperiode gewählt.
\end{enumerate}

Die Mitgliederversammlung ist tagungsfähig, wenn sie ordentlich einberufen wurde.

Die Mitgliedsversammlung ist beschlussfähig wenn
mindestens fünf stimmberechtigte Mitglieder anwesend sind und von diesen
mindestens 50\,\% am KIT immatrikuliert sind. \label{beschlussfaehig}

Die Mitgliederversammlung beschließt mit relativer Mehrheit der anwesenden
stimmberechtigten Mitglieder, soweit die Satzung nichts anderes vorsieht.

Folgende Tagesordnungspunkte müssen mit der Tagesordnung angekündigt und können nicht auf der Mitgliederversammlung beantragt werden:
\begin{itemize}
\label{sitzungsvoreinladung}
  \item Beschluss und Änderung der Satzung;
  \item Wahl oder Neuwahl des Vorstands;
  \item Entlastung des Vorstands;
  \item Ausschlussantrag eines Mitglieds.\label{ausschluss}
\end{itemize}

Die Mitgliederversammlung kann, soweit dies durch die Geschäftsordnung geregelt ist,
virtuell erfolgen.

\Clause{title=Vorstand}\label{vorstand}

Der Vorstand wird in der Regel für ein Jahr gewählt. Die Wahl erfolgt durch die Mitgliederversammlung.

Der Vorstand besteht aus den folgenden Personen:
\begin{enumerate}
  \item Vorsitzender;
  \item Stellvertretender Vorsitzender;
  \item Kassenwart.
\end{enumerate}

Der Vorstand wird von der Mitgliederversamlung für die Dauer
eines Jahres in getrennten Wahlgängen gewählt. Gewählt ist jeweils
derjenige Bewerber, der die einfache Mehrheit der Stimmen auf sich
vereinigt.

Der Vorstand muss mehrheitlich durch Studierende des KITs besetzt werden.\label{vorstandstudentisch}

Jedes Mitglied besitzt das passive Wahlrecht für den Vorstand, soweit eine Wahl
keinen verstoß gegen \ref{vorstandstudentisch} darstellt.

Der stellvertretende Vorsitzende vertritt den Vorsitzenden bei dessen Abwesenheit.

Die Mitglieder des Vorstands können jederzeit zurücktreten. Sie bleiben jedoch
bis zur Neuwahl durch die Mitgliederversammlung kommissarisch im Amt.

Der Vorstand berichtet der Mitgliederversammlung über ihre Tätigkeiten in den von ihr wahrgenommenen Aufgaben.


\Clause{title=Änderung der Satzung}\label{satzungsaenderung}

Die Satzung kann geändert werden, wenn dies die Mitgliederversammlung mit
der Mehrheit von zwei Drittel der Stimmen beschließt.

Nach \ref{sitzungsvoreinladung} kann eine Satzungsänderung nur erfolgen, wenn
diese in der Tagesordnung angekündigt wurde.

\Clause{title=Inkrafttreten}

Die Satzung tritt mit der Registrierung der Hochschulgruppe beim AStA des
KIT in Kraft.

%Die Fachschaft Elektro- und Informationstechnik ist gemäß der Organisationssatzung der Verfassten Studierendenschaft des KIT integraler Bestandteil der Studierendenschaft und kann sich deshalb nicht selbst auflösen.



\end{contract}
\end{document}
